【鋼鍊】點解賀恩漢手插褲袋都可以用鍊金術?

手都唔駛拍

話撚左佢係人形賢者之石 駛撚煉成咩

用佢體內嘅賢者之石

佢本身就係腎石

佢R jer

呢幾日好多鋼鍊post

重睇啦

用賢者之石係紅光

上面係咪全部都要重睇？

依題真係基本 唔係上次桂杜尼果題咁 要重睇

樓上全部色盲

鍊金街
賢石

因為你冇寫輪眼。

你想講佢jj有煉成陣?

合手係因為要有圓形
佢有腎石咪唔洗囉
紅光係消耗腎石

成個ＰＯＳＴ最有質素嘅回覆

重睇啦
有石就有buff可以唔洗陣
鋼挑金布里果場咪因為輕敵估唔到佢有兩粒石打輸囉

我夠知有石唔洗陣
紅光

但賀恩漢用緊鍊金術

重睇啦

最種
重要 係腎者！

格格格格格

要消耗左粒石先係紅色

石入面已經包含左陣既術式
有石就可以鍊成
但石唔代表每次鍊成都要消耗粒石
有鬚既男人唔一定係你老豆

另外如果用石入面既陣就會消耗粒石既話
咁照計用黎代替陣既野都會被消耗
例如焰對手套

但你有冇見上校每燒一次就換一對手套呀？

理解能力有問題就唔好睇動畫啦

紅光係因為用緊賢者之石，無視等價交換
例如無創造有 ,少創造多， 要消耗賢者之石先做到
普通唔洗煉成陣係好似愛德華既高級版
一樣係等價交換，正常煉金術，只係自己本身就有圓係入面

唔係用陣消耗 陣只係用黎俾你用一樣野換另一樣野
呢個post 冇人記得等價交換
冇人知消耗賢者之石係用黎減低代價
仲係到換屌

你理解能力真係有d問題

石入面已經包含左陣既術式？？？
邊一集有講？ 我去重睇

陣乜鬼野
見過真理嘅人已經唔駛陣既術式

我問緊既係點解愛德佢地要拍手先用到鍊金術
而賀恩漢就唔駛拍手都用到鍊金術

雙手合十可以鍊成係因為雙手合十就係圓
所以雙手握住碌鳩都係圓
單手插袋應該都可以當圓?

可能佢眨下眼就代替左拍手

你嘅答案幾有質素

愛德華只係見過真理之門
而賀恩漢本身就係一粒賢者之石
賀恩漢係鋼鍊已經係最頂峰既人
我諗係級數上既分別 佢先可以唔洗合手

而紅藍光分別就係 :

紅光 : 消耗腎石鍊成>無視等價交換條件

藍光 : 普通鍊成>跟翻等價交換規則

The answer is simple. It is because he is fxxking strong, that's all.

我都係咁諗
賀恩漢仲要玩左鍊金術幾百年
顛到去新國開班教人

佢拍大脾咪當拍左手 只係無畫到姐
9up sorry

佢個褲袋有鍊成陣
R一R J就可以鍊成

唔係話見過真理之門既可以唔洗用陣咩

佢碌鳩已經紋晒個陣係到
插入袋掂一掂碌鳩就用到

明明係衫袋

係
但愛德佢地要拍手築成圓形
賀恩漢唔洗

可能係動畫出錯

荒川牛有次係設定集講過佢條撚其實畫左練成陣

女作家係多奇奇怪怪野

唔會啦
賀恩漢同每個靈魂都做咗朋友咁濟
必要時刻先會用

樓主仲熟劇情過嗰d叫人重睇自以為自己好熟嘅鋼鍊撚

一樣等價交換
不過用嘅係賢者之石交換

叫人重睇個d自己重睇一下先

揸住碌鳩

話咩用賢石個啲真係得啖笑

漫畫黨依家先知有唔同色嘅光

唔洗合手個解釋唔係即係見過真理既人咩?

賀恩漢係代表真理，真理即係思考類型。所以賀恩漢應該係透過大腦想法，可以快速用鍊金術。

係咪用雙腳都得

碌鳩紋左鍊成陣又話你知？

鳩即是圓 圓即是鳩

好陰功

點睇父親大人用眼神都出到鍊金術

父親大人淨係識燒賢石
廢鳩黎

因為佢勁

見過真理只係唔洗練成陣咋喎...
有腎石都要合十

求屌

因為佢速度太快睇唔到

你冇錯

其實兩個都係快到睇唔到拍咗手

褲袋內拍條丁

極速結印 火影理論？

其實愛德華可以唔拍手 上校可以唔躂手指
中二病發作啫 又咁講 全套劇啲人手插褲袋好睇咩

返去重睇啦垃圾

Sorly 由頭黎過

會長 百式觀音

愛德華唔拍手就築唔到圓
上校唔撻手指就產生唔到火花
每個動作都有原因

你睇你幾肉酸

其實會唔會動畫組 自己用錯色渣

呢位手足講得冇錯
42集賀恩漢真係用腳用鍊金術

上校係想出火技啫 一般合成係唔洗套 隻手紋左術式

鍊丹術嚟

上校對手套係用擦火布整
要撻手先整到火花
隻手紋術式個個係爆炸之鍊金術師金布利

藍色窗簾

漫畫原著邊有顏色?

可能佢條jj識打圈

係咪睇真理睇得多同少嘅問題？

冇呀
但電視播映出錯一次
出BLU RAY冇修正再錯多次嘅機會低過中六合彩姐

班鋼鍊撚見親人講鋼鍊就起晒鋼，爭住衝出嚟護航，結果柒都柒唔切

鍊丹術遠距離發招
加上佢見過真理唔駛錬成陣
咁就可以隨心所欲用身體任何一部分黎錬成
好話唔好聽佢讓晒雙手雙腳，淨係用條脷都錬成到

佢條 J 刻有術式
劣住 chok 鍊金術

想知咩問題

咁邊集有講腎石就紅光呀
cap圖咁岩係紅光就代表動畫有講？
講出黎我重睇囉屌
自己腦補就係設定
人地解釋就要比埋證據

樓豬好慘，明明熟劇情問得好岩都仲未有人答到，結果都被班鋼鍊培利班屌到一棟都無

其實一兩個錯都否定唔到鋼鍊既地位,都唔明執著D咩

父親大人最後幾集每次都係紅光煉成
夠推論未?

係連登鋼鍊係100分神作，一個BUG都唔會有，所以有BUG既係樓主而唔係鋼鍊

我問緊問題WO
BUG係另一個POST

上面條友仲質疑返我紅光唔係消賢石嘅光
惡到呢

想問父親大人係咪全部紅色effect?

駁唔到, 痴撚線高汁

係
就算連幫愛德駁骨, 幫艾爾合成隻手
都全紅光

漫畫版有分紅光藍光

其實係父親大人on9
一早殺賀恩漢
全劇完

你要講視覺效果, 依到愛德華用妒嫉粒腎石開門夠係藍色effect, 唔通佢無用到腎石?

諗起色盲既人第一次見到彩色既世界係點段片

其實好簡單, 因為後面揸咗黃燈, 美指話藍色唔撞色靚啲

樓主睇咗幾多次鋼鍊

一早打爛佢個瓶
全劇完

所以你嘅論點仲係動畫出錯？
定係堅持藍光都可以係用緊賢石？

至少動畫用紅光表達人造人＝消賢石
藍光＝地殼能量／龍脈
呢個ＭＥＳＳＡＧＥ係好明顯

型到

無賀恩漢邊有佢
佢係仆街但都幾飲水思源

殺咗賀恩漢咪冇咁件人柱
仲會冇埋佢身上幾十萬嘅賢石

好多次

如果有賀恩漢嘅能力
一條友周圍去旅行都唔駛怕有咩事

我論點係D顏色只係單純嘅視覺效果囉
依到03年版愛德華因為腎石暴走都係藍色effect

漫畫黨根本冇紅光藍光概念
係我地心目中總之佢係人型賢石就唔洗陣啦

見過真理？

自己叫人比集數
原來自己又冇集有講

見過真理=自己個人本身就係術式
拍手係整埋個圓 構成成個錬成陣
理論上兩隻腳拍埋都用到錬金術
佢插袋隻手可能手指連埋左呢

負皮唔撚講吓邊集有話紅光=腎石
屌 冇咪開聲囉

你唔好咁肉酸啦真係

夠你肉酸
人地講就要比集數
自己FF就唔撚洗

其實老豆用鍊金術可唔可以理解成佢射精

父親大人所有鍊成方式都係以紅光表示
而故事我地都得知父親大人剩係用過消賢石一種手段去鍊成
２８集幫愛德醫手，６１、６２、６３集都係用消賢石方式去戰鬥
所以紅光就係消緊賢石呢點係有證有據

夠詳細未？

姐係你覺得賀恩漢會為咗去探路咁小既事去用＂自己國民嘅靈魂＂？
０３大總統識再生添

諗多左了- -

漫畫入面跟本冇分色

作畫失誤姐

其實可以睇返艾爾用腎石打金布里嗰場，艾爾用腎石嗰陣係紅光+無拍手，俾咗石醫生就拍手+藍光，金布里未用石係藍光，用石就紅光

其他集數有無畫錯係另一件事，至少呢一集係故意分藍紅色嘅

漫畫本身黑白 都冇分色

作畫失誤姐

諗多左了

由第三集打雷特主教作畫失誤到６４集
屌啲日本人做野真係好唔認真

係講係 賀恩漢藍電就失誤

笑撚到gap gap聲
OGC=圓

我本身睇開漫畫版又無無分色, 剛剛再睇返2003版根本無腎石係紅光依種設定, 事實證明依D野係FA版製作組自己加上去

賀恩漢最後唔係仲有一條命咩
點解咁快就死

開過真理之門

所以紅藍只係表達既手段
賀恩漢去利奧爾探路都係用緊鍊金術

個一條命咪佢自己本人
佢本人身體活左幾百年
冇晒賢石咪急速老化而死

未睇先屌，賢同腎唔撚識分？

用jer同手 連成一個圓

手套上面有術式
所以打果時拉絲黛割爛左佢隻手套

追咁耐都未有答案

所以手套係有兩個用途
一個係整火花
一個係做陣式

我嘅答案係條友太勁
又去新國教過書

係腎喎......周國腎個腎呀嘛

去新國教書果個就係賀恩漢

依點我有懷疑囉, 你話佢唔會咁小事用腎石, 但佢坐馬車果part明明扮型用肉體擋子彈同用腎石嚇走D強盜, 之後同父親大人打又係用腎石整樓梯同整門口

其實好多動漫都唔會咩設定都畫出腸
有d係開放式既結局 唔同人唔同理解
有d係提供思考空間 等睇既人可以更深入
而好既動漫在細節位處理得好好
好多前後相關既線索等讀書推斷
亦係睇動漫既樂趣之一

如果樣樣用對白直接講撚哂出黎
你死番去睇卡通啦傻系

薩科賣地殻能量

如果石入面包陣式
紅蓮做乜要合十?

你堅持第42集賀恩漢係用緊賢石, 只不過係畫錯咗藍光
冇問題

紅蓮合十係因為手掌有鍊成陣

明明腎石係無視等價交換鍊成 你有材料咪唔洗出腎石
見過真理就唔洗練成陣都用到鍊金術
點解可以溝埋?
紅蓮無見過真係有腎石咪要合十(鍊成陣)先得
大佐見過真理無手套都可以狂放火(用空氣中燃料成)
賀恩漢見過真理同時自身係腎石 只要有條件交換 佢緊係唔想用腎石 話晒都係用半個國家ge人鍊返黎

勁撚到唔洗拍手都用到鍊金術

有冇認過就算用賢者之石都要有野交換先鍊成到？
賢者之石嘅材料係人嘅靈魂，即係用人嘅靈魂去換其他野
作者嘅設定已經講咗等價交換呢個概念，就算用賢者之石都係要跟住呢個定律
而且賢者之石都會有用完嘅一日，即係入面嘅靈魂用晒，如果唔係都唔洗用國家鍊成陣嚟用成個國家嘅人嚟鍊成賢者之石啦

03年版唔係有好多原創咩

當時都搞亂呢套同FA

之後好似大家都以FA作討論

新會員發現

似乎瓶中小人同賀漢恩呢d老屎忽都可以無動作鍊成
另外唔知係咪流暢度問題 泉都唔係要合十先鍊到野

其實係咪因為佢地都唔係人

其實唔係話要合理咩 例如石頭練唔到黃金 成份唔同練唔到 咁點解靈魂練咩都可以

呢樣真

藍色係好人，紅色係壞人，睇咁多年動漫唔係唔撚知呀？

藍色係速度紅色係力量

之前有齊成套
後尾借左頭六本比人
點知條友冇還比我
剩低既有好幾本d紙黃哂
唔知掉唔掉哂佢好

冇合理過
石頭可以鍊石頭改變形狀都算
可以令石像識郁
即係鍊左動能出黎
咪又係不合理

可以防曬果d位放滿哂迷宮飯同made in abyss既限定版
冇空間可以放多鋼鍊

張梅都唔洗合手架喎⋯⋯

佢要畫陣咪唔洗圓囉

地殼能量

抽取地殼能量所需用既能量
同埋轉化地殼能量所需用能量
咪一樣冇處理過
魔法就魔法啦
講乜野合理、等價交換、鍊金術

原著係漫畫
動畫製作都只係改編原作漫畫
除咗部分例子，例如角色髮色之類
其他顏色根本未必係設定
只係動作製作公司自己加上去
唔通JOJO白金之星真係下下變色咩

利申：9UP

癡撚線 點解D人聲可以咁清
明明中學個陣睇唔係咁

搞到好想睇多次

藍光果時係煉丹術，紅光果時係煉金術，此post已完。

佢拍碌鳩
喂 幫手畫住先

我懷疑佢鞋底畫左個圓，雖然無證據。

應該同上校對手套上面個煉成陣一樣原理
撻手指出火花之後直接產生爆炸
唔使再做其他動作 因為一早set好哂
唔同嘅係老竇佢成身都係賢者之石
所以煉成咩都得
唔使特登再畫陣/合掌
因為賢者之石已經係個圓/陣？
或者入面啲靈魂幫佢搞掂曬？
事關賢者之石本身咁屈機

呢個post精彩

藍光有等價交換到
紅光係用石 用靈魂交換
至於陣 或者拍手 可以睇翻攞假石嘅主教嗰集 愛德華兄弟有解釋過

係wo
假主教都唔駛拍手wo

我估佢係藍光，係因為用腎石開門係屬於等價交換，因為開門係要收通行費，腎石呢一刻相當於愛德華兄弟嗰陣嘅隻手、腳、身體。
用我嗰陣睇嘅理解，紅光係直接用腎石裡面啲靈魂換現實世界姐任何一樣嘢出來。但係煉門佢唔係用靈魂換門，係交路費。

可能佢條褲袋入面有鍊成陣 然後喺入面撻手指
好似焰叔對手套咁 賀叔用褲袋

咩腎石、陣式、藍色、紅色全部解釋都係戇鳩
根本就唔關事

講合理唔合理，根本就多餘
愛德華打小人嗰陣
一拎返隻手就拍手出鍊金術打到小人仆街
但最後係衝埋去 赤手空拳打 咪仲唔合埋
原因係咩？ 咪就係畫面好唔好睇囉

佢地大可以選擇好似個老豆插袋唔拍手，
但拍手型啲咪拍囉
睇動畫睇上腦

幪面超人根本靠條腰帶唔駛做套動作咪一樣變到身
佢地咪集集係度HEHE嗄嗄變身

劇情係有提過「圓」
但無提一定要拍手
點為之一個圓呀？
上面揸碌鳩固然係講笑
但亦都係事實

佢地中指掂住食指叫唔叫構成一個圓？
佢做個ok手勢又得唔得？
佢鍾意蘭花手都仲得啦

幾時到 啲燒壞腦嘅讀者係度講「一定」？

其實動畫嘅嘢 是旦啦～

討論已完?

上校唔係撻就直接爆
個手套有兩種功用
陣係用黎鍊成空氣入面既成份
隻物料係類似打火石之類既野

佢係事前用鍊成陣set好哂氧氣濃度同埋用空氣入面既麈做藥引
然後先撻手指點火引爆

具體形容既話
即係個鍊成陣係用黎整隱形炸彈
之後手套就係點火既火機

卡卡西都係因為有寫輪眼先睇到啲人結印

樓主睇下呢個講法有冇可能:
藍光 = 物質質量足夠，只需要提供能量去轉換佢嘅組合形態，可以用地殼能量亦都可以用賢者之石
紅光 = 物質質量不足，要用賢者之石補充代價，一定要用賢者之石

老豆藍光係因為地底物質足夠，所以只需要提供轉換形態嘅能量，而老豆選擇咗用自己賢者之石嘅能量

屌咁都俾樓主發現到
鋼鍊世界第1垃圾

其實係師傅既慣性手勢黎姐，教埋佢兩兄弟要合手兒鍊成。
你見焰出火都係啪手指，豪腕都係拳頭打地下，拍手唔係必要動作。

佢碌鳩有個圓 無你睇唔到姐

你呢個答案樓主應該滿意。
利申左先，我已經一早忘記晒劇情，但追左post。

藍光代表等價交換鍊成；紅光代表使用賢者之石無視等價交換鍊成，而見過真理既人唔需要畫鍊成陣，但鍊成時要做一個「圓」，例如合十雙手。
樓主既疑問係，圖中賀恩漢鍊成時，發出既係藍光，理應代表佢進行等價交換鍊成，但卻無須做一個「圓」。
先假設作畫顏色無出錯，如果唔係討論都晒氣。排除左作畫出錯、賀恩漢真係好勁、插袋掂下碌鳩=做「圓」等等既理由，上面巴打既解釋就比較合理正路。鍊成需要原材料+能量，能量可以來自係地殼能量/賢石，而賢石可以作為能量/原材料，所以當無中生有既時候用賢石就會出紅光，而單單使用賢石作為能量就當係正常鍊成出藍光，照咁睇賢石作為能量用鍊金術既消耗應該係好輕微既，而且同等價交換扯唔上關係，所以就出藍光+無須做「圓」。

老豆冇見過真理咪唔洗做合十

咁點解大佐燒死lust果集
將鍊成陣畫左係手背 冇手套 都撻到火出黎？

用左打火機火石呀
重睇啦

唔殺ok
使唔使比一半石佢呀

所以其實應該係原地呈放射狀咁爆
而唔係噴火槍咁樣噴火
根本兩個概念黎
鋼鍊亂鳩咁畫
偽科學偽哲學包裝魔法念咒

都合理，雖然無咁型

期待有人整張圖 賀恩漢條庫既透視圖

班重睇撚死出嚟道歉未

用條J做魔法棒，仲有幾十億生命係袋度

乜撚野呀
馬斯丹個陣係引燃火焰同爆炸都做到
唔係點燒中尉個背脊
一下爆死佢咩
一個陣唔係淨係得一個用法
佢師傅話呢個術式係最強就係咁解

因為去門（或者叫做打開門嘅第一步，亦即係隻眼）個到只係普通鍊金術 就好似佢當年人體練成咁 個個練金術師想嘅話都去得 唔係用石 所以藍光
但係去到門個到你 門一定會打開拉你入去 而呢一下你會見到門入面嘅真理 同時亦要付出代價（粒石/身體）
所以藍光唔出奇 亦冇問題

答返樓主 睇過真理=完極構築式（即係練成陣入面啲線/字） 雙手合十=圓 然後構成一個鍊成陣
而真理本身就>=練成陣 又或者話練成陣係源於體內真理
因為佢老豆話過可以用石頭換佢地身體/手腳 而上面愛德亦用安比粒石去比代價
加上重點：最後愛德用佢自己嘅真理之門換艾爾身體
所以 真理之門=賢者之石>=身體（睇真理嘅代價）
另外每個靈魂都有自己嘅真理之門 賢者之石=好撚多個靈魂 =真理之門係現世嘅實體 =唔洗畫陣
我理解就係咁

人地用手掌佢用腳掌姐

@朝霞

千幾條友要重睇

拍咗手無影到落去

唔係因為用隻腳發動咩？

因為褲袋入面畫咗鍊成陣

咁睇其實用賢石都唔係唔守等價交換原則

因為無中生有或者少做多既時候由石補上少左既野

只能講由人練成既賢石其實係一種可以創造萬物既物質 所以先可以補上缺口 呈現出唔守等價交換原則既結果

打火機

負咩心漢呀我屌你

「另外如果用石入面既陣就會消耗粒石既話
咁照計用黎代替陣既野都會被消耗
例如焰對手套」
喂而加又唔洗佢實際有講
淨係show到就得
咁我比曬上校用鍊金術冇燒到手套既集數你都得喇
上校打人造人果幾集
都冇燒到手套 有證有據呀柒頭
又話睇過百鳩幾次 咁簡單唔撚洗又搵過你睇吓話？

你繼續九唔搭八啦
成個post得你覺得紅光唔係消賢石
我駁你唔到

巨型移動腎石

漫畫呢

答多你最後一次
焰對手套係用嚟擦出火花同做鍊成陣
消耗嘅係空氣中嘅氧氣做燃料
能量一樣係用地殻能量

睇漫畫ok
但啲人見自己錯
就老屈動畫畫錯顏色
好肉酸

佢冇錯喎樓主 用粒石入面嘅陣發動正常練金術有咩問題？

賀恩漢本身都見過真理
佢唔駛陣式都鍊成到
所以唔關石有冇陣事
我嘅問題係點解愛德要築圓
但老豆唔駛

入面有靈魂 靈魂入面有真理之門 真理之門可化為萬物

你個講法都分得唔準
我冇追動畫, 求其喺VIU抽兩集嚟睇
愛德喺礦場當自己係一人份腎石醫自己嗰陣係藍光
喺偽真理空間做人體鍊成都係藍光

我估佢係藍光，係因為用腎石開門係屬於等價交換，因為開門係要收通行費，腎石呢一刻相當於愛德華兄弟嗰陣嘅隻手、腳、身體。
用我嗰陣睇嘅理解，紅光係直接用腎石裡面啲靈魂換現實世界姐任何一樣嘢出來。但係煉門佢唔係用靈魂換門，係交路費。

我唔打字啦
轉樓上位手足算
唔想再嘈藍紅光呢啲基本野

咪一樣解唔到愛德醫自己嗰陣係藍光

愛德用自己生命力做代價
拍手代替畫陣
未來壽命會縮短
係一個等價交換嘅鍊成
用安比賢石都係同一道理

睇返打金布利
艾爾一集入面用賢石係紅光
比咗粒石醫生之就藍光

如果你都係覺得講唔通
咁就當我錯啦

腎石就係無視等價交換
跟住你同我講佢用腎石嚟等價交換

佢付出嘅係自己嘅生命力
代價係未來減壽

明未？

我直接啲問你啦
你覺得我頭post張圖係咪畫錯咗顏色？
定係你想講藍光都係可以消緊賢石？

佢係插褸袋唔係褲袋

你到底知唔知咩係等價交換
等價交換等量嘅變換
愛德喺冇原料嘅情況下用自己部份靈魂做腎石補充血肉肯定係非等價
唔係求其冇左啲野就叫等價交換，後面仲有一句質量不滅

愛德冇補充到任何血肉
只係將冇受傷嘅地方接合
質量都係冇變過
完啦好嗎

你分得清楚未
愛德=見過真理=構築式所以要畫圓
而鍊成陣即係真理同世界嘅媒介
老豆=石頭同世界嘅媒介
賢者之石=真理
老豆=鍊成陣
所以佢係一個完整嘅鍊成陣因爲體內有真理
明未呀？

個鍊成陣畫咗係巨龍度

屌有冇睇清楚 佢之後咪講左佢只係將身體周圍嘅部分連埋左去止血 用壽命去換個下係講笑 重睇啦

所以你up乜撚野生命力 重睇啦

佢冇辨法完全醫好係因為佢本身唔識醫療系鍊金術
金普利瞓醫院嗰陣個醫生用腎石完全醫好

賀恩漢體內一定冇真理
父親大人要用成個阿美利斯特利斯靈魂力量先拉到佢落嚟

所以你話補充血肉呢個講法係錯咗

你真係on9 人人體內都有真理 一即是全 全即是一 父親大人個個係將呢個星球嘅真理壓制左係體內
重睇啦垃圾

係囉條友仲話補充咗血肉
佢都冇認真睇嘅

其實將樓主問題簡化做

點解呢張圖明明賀恩漢無築圓，但係都用到普通鍊金術會唔會易明少少
So far都無人答到個原因，除左佢紋左個鍊成陣落自己條J到

但班人仲嘈緊話動畫畫錯顏色
又話我講得唔準

都話左佢本身就係真理（賢者之石）同世界嘅媒介
即係鍊成陣 你問一個肉鍊成陣點解唔洗畫圓？

有聲

未聽過呢個講法
有冇具體集數提供畀我重睇？

都唔改變佢係消耗左腎石
普通等價交換鍊金術佢消耗腎石嚟做咩, 嫌命長?
而且賀恩漢困住pride嗰下塊地附近有明顯質量減少, 用腎石又點會少左質量

連登仔個個都係煉金術師 個個單手人體煉成

每個人都有門
但係開過門唔代表見過真理喎, eg evny, 姚麟

所以我先強調係用「普通」鍊金術 張圖係用藍光，表示佢係用緊不涉及賢石既鍊成
你講既情況只會出現喺發紅光既基礎下

姐係係覺得呢張圖又畫錯咗顏色 ？

冇咁多時間幫你搵集數 要搵就大約搵返父親大人身體比佢地打爆左 壓制左佢地係地下之後自hi講個幾句 「我要打開呢個行星嘅真理人門⋯⋯」佢個幾句有講解到自己個plan
至於你話唔係人人都有真理我好易答到你：
1. 人人嘅真理之門都唔同 愛德嘅上面紋左猶太教嘅生命之樹 而瓶中小人嘅門係乜都冇
2. 愛德用自己嘅真理之門換左艾爾返嚟 之後再用唔到鍊金術 而其他人可以
至於媒介個到你可以搵嘅佢地細細個比師傅教鍊金術個幾集有詳細講過 等價交換 媒介 等等
同埋你睇左咁多集都唔明咩叫一即是全 全即是一
仲同我講唔係人人都有真理之門 唔該你重睇
利申：粵語動漫黨

呢張先係

屌
唔再應紅藍呢啲基本問題

呢張佢應該係用左賢石去補充唔足夠嘅能量/物質 如果唔係愛德都唔會咁驚訝啦 佢自己都做到啦

希望有人話我有冇錯 以我嘅理解 煉金術正常要畫陣 入面一定有圓同埋構成式 咁見過真理 就唔需要構成式 只需要合十整個圓就得 至於石就係用人的靈魂換野 但好似話國家用的陣一直都有問題 係用父親大人的石 唔係用地殼能量 所以決戰用唔到煉金術

你用動畫嚟駁漫畫本身就係抵屌

個班人真係唔撚洗再理 佢撚反智 返去重睇10次先講野啦

On9 FA係完全忠於原著去制作 漫畫展示唔到嘅唔代表動畫嘅係錯

你岩呀 而正確啲講 係 靈魂 + 靈魂入面嘅真理之門
Eg 愛德用佢自己道門去換艾爾身體

賢石係消耗個時先會紅光 而且佢本身就因為體內有石頭而成為左完整嘅鍊成陣 根本唔需要用粒石

門一定唔係能量
愛德放棄門係因為佢嘅鍊金術係由門同佢地嘅代價所代表
想攞返代價就係放棄鍊金術

如果亞美利斯特利斯嘅鍊金術師一直用緊腎石做能源, 咁所有人都應該係紅光
張梅借用父親大人嘅能量亦唔應該係藍光
所以啲光根本鳩嚟

樓主有冇睇過我#190嘅諗法?
#194都有巴打同意
想請樓主睇下我個諗法有冇bug

睇睇我#190個諗法有冇唔妥thanks

55
啲日本仔制作唔認真
啲色亂咁嚟

事實係畫蛇添足
驚人唔識分加顏色, 但係又同地底腎石嘅設定抵觸
假如用腎石就係紅光, 咁應該亞美利斯特利斯全境都紅光
出左境就變藍光

賢者之石內含神之構築式同埋能量，前者可以取代圓同埋符文，後者可以無視鍊金術要原材料生成既限制。可能要用哂兩個功能或者用到能量先會有紅光
呢幅圖只係用到前者，原材料係由岸邊生成，咁咪出藍光

作者畫柒左喇放過佢啦好嗎

岩呀

咁點解焰都唔洗拍手都可以放火

門係代表緊真理 你到底up緊乜鳩
佢地唔係用緊石頭做能量 而係佢地一直用嘅鍊金術都係錯嘅 佢地透過父親大人嘅石頭去攞真正嘅能量做鍊金術 所以父親大人可以封左佢地 因為佢地唔理解真正能量係邊到嚟 而鍊金術係 理解 分解 再構造 佢地唔理解咪用唔到
張梅係用大地嘅龍脈 關閪事咩

佢手咪有鍊成陣 太基本 建議你重睇

你咁講出左境係應該用唔到鍊金術

咁點解佢比人打到冇左手套都可以用火機出到火

首先亞美利斯特利斯人學嘅鍊金術的確係用地殼能量嘅
但係根據第14卷envy嘅暗示, 一直以嚟提供俾亞美利斯特利斯境內嘅能量其實係腎石嘅能量, 地殼能量被遮蓋左

地殼能量唔係指火山爆發或者地震
佢意思係火山爆發或者地震係地殼能量嘅一種釋放方式
而鍊金術對喱種力量嘅理解係橫向嘅
當要利用嘅時侯就好似火山爆發/地震咁對地殼能量進行提取

鍊丹術就係對地殼能量縱向嘅理解
第17卷張梅對龍脈嘅描述: 從山頂噴出來之後進入地下, 並且滋潤土地的力量
喱段其實係描述緊火山爆發, 地殼能量釋放之後流入地表

所以鍊金術同鍊丹術係同源, 只提取地殼能量嘅地方唔一樣

鍊金術 火山爆發/地震 鍊丹術
_____|____________________________ | ___ | __________ | ___
| | | |
| | 龍__________|
| | 脈
| | |
--------|--------------------------腎石----------------|-------|---------
X | |
--------------------------------地殼能量------------丄-----丄--------

垃圾editor食我空格

Thanks

我會理解做 佢地經過石頭 然後石頭用地殻能量比返鍊金術所需嘅能量佢地 就好似一個redirect server咁
如果下下用腎石 個個人體鍊成都唔洗比代價啦 而且父親大人一早用哂自己啲石頭啦

人體鍊成還人體鍊成
睇真理還睇真理
個路費係你睇左真理先要收
喺偽真理空間做人體鍊成已經試過齋去真理空間而唔睇真理

父親大人幾百年嚟一直有keep住做新嘅腎石

等級問題
煉金術認知差d=畫圖
見過門=合十雙手求度門俾力量
再高級d=無需求門,知識已經足夠發動煉成
亦都可以通過腎石達成最高等級既條件
每個人身體入面既門刻左既學識
就係等於煉金術士既等級
btw個人見解

牛媽睇依個post應該同dse閱讀理解d作者睇份卷一樣反應

咁第二次愛德去門個到點計 如果個個都係用父親大人粒石嘅能量去做鍊成 人體鍊成嘅代價都可以係粒石到攞啦

金布里係紅蓮煉金術師

黑白漫畫會有咩紅光藍光可言

話用賢石個啲

我自己見解就係人體鍊成嗰陣有冇鍊成到門入面嘅靈魂
第一次愛德+艾爾想鍊成老母衰左, 結果睇完真理阿爾出唔返嚟嘅同時又被鍊成左出嚟
跟住排斥彈返入門

第二次愛德再鍊返艾爾出嚟, 又睇多次

第三次愛德用腎石鍊成佢自己係冇睇過真理

即係腎石係唔可以用嚟睇真理, 只可以用嚟去真理空間換返路費返出嚟/就咁返出嚟
結尾父親大人用人體鍊成嚟做瞬間轉移, 艾爾去到真理空間, 佢個身都有問佢係咪決定唔攞返個身就走

睇咗真理先知冇可能做到人體鍊成，因為「肉體-精神-靈魂」，愛德華成功係因為佢同艾爾兩個人嘅「精神」混合咗，愛德先可以用自己「肉體」做坐標，經「精神」拉返艾爾個「靈魂」返嚟。

一般冇人「精神」混合／交錯，拉唔返正確嘅靈魂返去肉體，中間仲要冇「精神」同連結。

條褲兩個褲袋穿窿咪可以插住袋合十

唔拍手，我理解係咁︰

真理係一種智識，代價愈高，知嘅嘢愈多。

入門第一樣學嘅就係拍手，呢個同本鍊成陣嘅外圓一樣，係代表能量循環。每個鍊金術師都可以拍手唔洗畫，只不過係未理解呢個原理，理解咗人本身就係一個圓，能量本身就係身體同地脈之後循環，就可以唔拍手就得。

上面有人提到愛德見到賀恩漢鍊成個罩嗰陣覺得好快好勁
但係結局愛德靠地殼能量嚟鍊成嗰陣佢一樣俾自己鍊成得好快好勁嚇親
所以好快好勁嘅應該係地殼能量, 啲顏色真係多撚餘

第一次：
艾爾係成個身體用哂嚟比真理 但靈魂真理唔攞得 因為佢未死 所以就依附左係佢地所鍊成嘅‘媽媽’身上
第二次：
佢冇睇過真理 因為隻手只係夠佢比固定靈魂嘅路費
第三次：
唔算係人體鍊成 佢都有講過只係打開門 但冇得睇 所以咪冇睇過真理 因為只有人體鍊成先=睇真理

結論係跟本唔關用唔用石嘅事 打開門同靈魂固定都唔係人體鍊成 返去睇多次佢地係個肚出嚟個集 愛德有講過佢唔係要做人體鍊成 結尾個到真理比佢攞 係因為開個下係用父親大人嘅石頭做代價 即係艾爾可以用父親大人嘅石頭去換返個身體
唔該你重睇啦 啲細節都唔記得哂

因為合十雙手去禱告
愛德華做既只係禱告 低level d
人生夢一場革命不老
賀恩漢FF就可以變到d野出黎 而且唔會老

自打嘴巴，第二次冇睇真理但係又畀路費
第三次夾硬屈佢唔係人體鍊成真係得啖笑

係肚入面出返嚟嗰次係人體鍊成，只不過唔係鍊成冇嘅嘢，而係存在嘅人，將愛德華鍊返做愛德華，只不過係由假門透過真門再出返去，同最後愛德華用自己嘅鍊金知識（門）做代價交換艾爾個身體，再由艾爾道門出返去差唔多。

總之，人體鍊成一定要放低嘅嘢先可以走。

非忠實fans 一問 大佐嘅手套係咪比咩人都產生到火出嚟

唔夠技術應該會自爆
佢個陣冇記錯係分解空氣中水分成氫同氧+調節濃度

理解唔到個陣嘅普通人拎黎玩只會擦到火花
唔會用到炎鍊金術

咪戇鳩啦
乜鬼橫向縱向呀…
過度詮釋
都講左藍光係遵從等價交換
紅光係無視等價交換
腎石係用黎隔絕地殼能量，所有亞美利斯境內嘅鍊金術全部係由地下嘅腎石提供
去到尾聲斯卡打完大總統發動嘅鍊成陣就係解除依個屏障
唔通之後嘅鍊成又全部係鍊丹術咩

好撚多過度分析

都話賀恩漢用嘅係鍊丹術
鍊丹術本來就有啲遠距離發動
佢對腳就好似張梅啲鏢咁
加上佢本身我己就係一個構築式
唔用賢者之石插褲袋都發到技好正常

換著其他人呢, 我會掉低句重睇就算
之但係你就唔同講法
喱位ching唔需要重睇
屌你老母智力有問題, 重睇都冇意思

我又想問下橫向縱向依個概念係你自己詮釋定漫畫入面講明先
無講明都唔叫過度詮釋
咁斯卡對手結合鍊金術同鍊丹術又咩方向呀？
立體z軸攞能量呀？

只係純粹覺得係賀恩漢對煉金術嘅了解令佢可以唔洗合十。 父親大人都講即使有賢者之石圓都係必須，但點先叫建構到一個圓每一個人產嘅方法都未必一樣，大部分煉金術師都係畫個陣出黎，唔同陣做唔同嘅野、入過門見過「真理」嘅學識可以用身體黎做圓，以對物質嘅理解去做煉成，而賀恩漢係經過幾百年對煉金術嘅研究明白自身就係圓，賀恩漢只係憑住佢體內嘅賢者之石、極長嘅生命同埋不懈嘅研究去明白左其他煉金術師唔知嘅知識

亞美尼斯境內學嘅煉金術理論其實都唔洗認真看待啦

父親大人建國個陣教呢套煉金術就係為左比佢能夠控制成個國家 咁呢套理論嘅內容點都有誤導成份令國民唔知地底係有腎石同埋係有缺陷令到可以比父親大人操控

設定集有講 賢者之石 係內藏左所有結構式
所以可以唔使做任何動作就發動到鍊金術
我都明漫畫無分色，淨係話會有光
但動畫表達既我諗係
紅色 = 無視代價 用鍊金術 / 再本身既鍊金術力量增益(等於軍隊去伊修巴爾殲滅戰果陣咁用)
藍色 = 遵從 等價交換

個post可以討論咁耐

同我地一樣
你心算叻可以唔駛用計數機，插袋
心算計唔掂咪要用計數機，拍手

因為佢係
光之賀恩漢

全盛時期嘅鋼鍊post可以有幾多個「重睇」?

鍊金術用地殼能量

人造人放賢石係做阻隔
等佢有危險時可以封鎖
令地殼能量不能充分利用

所以張梅黎咗後
覺得恐怖同地下好多死人咁

當地底啲腎石解放咗
普通鍊成的反應係大咗
令佢地驚訝

睇番設定集有講就最清楚了
雖然都係編輯理解而出既書，未必係作者完全咁諗
即係話其實賢者之石裡面其實內藏所有陣式
唔洗動作都可以鍊成
即係話想鍊就鍊咁樣

其實係作者出既GUIDE BOOK黎

就咁睇好似係講小人同賀恩漢限定喎

破折號喎

咁金布里做乜要合十先爆炸到

金布里合唔合十有咩所謂，佢又唔係見過真理
佢用返自己既鍊金術，然後將賢石之石用黎增益咪得

賢者之石既設定，佢唔理唔畫鍊成陣呢點
淨係用第二個功能，無視等價交換黎增強自己既鍊金術
假如佢諗到要用其它鍊金術，就咁用出黎都係無問題

quote 錯自

金布里合唔合十有咩所謂，佢又唔係見過真理
佢用返自己既鍊金術，然後將賢石之石用黎增益咪得

賢者之石既設定，佢唔理唔畫鍊成陣呢點
淨係用第二個功能，無視等價交換黎增強自己既鍊金術
假如佢諗到要用其它鍊金術，就咁用出黎都係無問題

賢者之石